{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056335",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김제 종덕리 왕버들"
    },
    "text": "1982年11月9日に天然記念物に指定され、金堤市が管理しています。面積は314㎡で、数量は1本です。推定樹齢約300年の老巨樹です。樹高16m、胸高幹回り5.62m、根元回り6.9mです。枝は東に10.3m、西に10.4m、南に12m、北に8m広がっています。ソメイヨシヤナギは落葉高木で、高さ20m、直径1mです若葉が赤色を帯びているので区別しやすいです。体が巨大で根っこ付近の周囲が7m、枝の下の茎の高さが2m程度になり、茎と枝がもつれる姿が独特です。金堤鳳南面のソメイヨシヤナギは涼しい日陰を作って亭子の木の役割をしますが、村人たちは毎年3月3日に祈り、村の平安を祈ります。村を守ってくれる神木として知られており、枝を折ったり害を及ぼすと霜降りになるそうです",
    "QA": [
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギは何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの推定樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "約300年"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの面積は何㎡ですか？",
            "answer": "314㎡"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの樹高は何mですか？",
            "answer": "16m"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの胸高幹回りは何mですか？",
            "answer": "5.62m"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの根元回りは何mですか？",
            "answer": "6.9m"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの枝は東に何m広がっていますか？",
            "answer": "10.3m"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの枝は西に何m広がっていますか？",
            "answer": "10.4m"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの枝は南に何m広がっていますか？",
            "answer": "12m"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの枝は北に何m広がっていますか？",
            "answer": "8m"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの体の周囲は何mですか？",
            "answer": "7m"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの茎の高さは何mですか？",
            "answer": "2m程度"
        },
        {
            "question": "何の役割を果たしている木ですか？",
            "answer": "亭子の木、村を守る神木"
        },
        {
            "question": "村人たちは何を祈るために毎年3月3日にこのソメイヨシヤナギに集まりますか？",
            "answer": "村の平安を祈るため"
        },
        {
            "question": "このソメイヨシヤナギの枝を折ったり害を及ぼすと何が起こると言われていますか？",
            "answer": "霜降りになる"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 244,
        "QA": 332
    }
}